讀唔成書諗住入行做裝修

讀完asshole唔想讀topup
報左cic個油漆
點知要排撚到出年
報泥水又full班
依家咁多人想入行裝修咩

小弟讀完degree都去咗做木工
想話有一投旁身都....

到你無工開到要轉行就屌老母

未來裝修界可能比較靜，自己三思。

識人好過識做

發達好過窮

呢兩個月內聽過最有道理嘅說話

兩個月前係咩？

裝修點會冇工開丫
度度都唔撚夠人
上勞工處搜尋學徒直接見工開波啦
讀呢d冇撚用

係既，你唔識做，圍內識既人都係同你一樣咁低水準。
依啲上幾代老屎忽思維唔該返去食屎

on9基建起樓就係
裝修永遠有得做

但都有旺同埋唔旺嘅時候

呢行確係咁，係現實。

旺唔旺都多到你唔撚做啦
做到垃圾咁都有得做

而家可能係， 記唔記得沙士？

屌閪唔準揸LIN

做咗幾日冇做
但可以比d意見你
1.除咗報證之外唔好報班 真嘅
2.唔好睇FB 招聘網之類 價錢好差
3.跟大公司 唔太擔心冇工開
不過學唔學到嘢就睇機遇
4.我以為自己頂到 係比想像中辛苦

如果你想搵工 你可以試下

開價唔好低過七百

裝修先要讀書呀大佬

咪聽人講唔洗讀啦

電機想升都要讀番學士

當然d野好複雜

我都係咁諗想一技旁身餓唔死
依家都係做住廚房等排隊

玩腳玩成晚

完全唔識人 所以報cic諗住入行

多謝巴打意見
我諗住讀完打個底見工都易啲咁

1報班當玩下 初步認識 都OK
2FB好多走數同黑底 拎左你個人資料就仆街
3大公司好多都有培訓 穩陣好撚多
4係好辛苦 仲要日日係咁LOOP 想抖下都唔得
做學徒D野重到仆街

做都未撚做讀乜撚野書啊
入行起碼挨到一年
仲有心上先叫人讀下夜校啦

我聽都係咁聽 可惜冇世叔伯做哩行

睇你能力 做電燈最長遠 你有心可以讀到上大學
香港好少電機工程師 不過當然好難讀

冇所謂，我報嗰陣仲叫cita，玩咗兩年， 同你一樣，嗰陣冇人介紹，好似好浪費，但入面班同門現時成為咗自己救命草，你都唔好話冇用。

好多師兄都幾好人 可能非後生 唔會怕醜

多謝巴打
我見話唔識人想入行就去讀cic
但我白紙開七百冇問題？

你試下google 打裝修學徒睇下d資訊先
有d討論區有講幾句
同埋你試下係我post出嚟個網打下資料
之前我中午post 夜晚就有人搵

哩刻真係唔想讀書
如果將來真係需要會去讀番個pt degree

將來你會冇時間嫁啦
有份工困身
前線再上就要識畫圖設計法例果D野
到時又係要讀

讀咩asso?

多謝曬咁多位巴打意見
連登有愛
今晚收工再睇下資料先

你真係用d時間google 下d資訊睇下先
我自己分析過後就覺得作用唔大
不過如果電嗰類我覺得讀都ok嘅
價錢方面就真係唔係好確實答到你
我自己開七百有人覆囉
有機會睇你打d咩內容

個陣咁撚多人買樓 唔係無工開 係睇你敢唔咁做

文科......

祝你好運 士木 機械 電機都好多M1M2數
雖然都唔知計來做咩 不過課程要學

我講多幾句啦
早入行早學識早識行家早搵錢都ok
不過睇你點睇
我就覺得抽一兩年去做其他工先
如果唔係 老咗個圈子就好細

泥水 油油 電器 識哂三樣做裝修唔會死
裝修唔同地盤，總會有人買樓，總有人需要裝修
地盤基建總有日會起哂，黎緊都會好靜

唔好傻.....

呀唔記得講
我反而覺得自己去搵好過人介紹
比想像中真係唔同
你覺得自己頂得順 其實真係未必
到時介紹你嗰個就尷尷尬尬喇
如果你真係想人介紹
你可以推到睇下有冇巴打幫你
不過要set個期限比自己
有人介紹嘅話 起碼要頂到幾耐先諗放棄之類

依家想讀返個engine pt degree 都冇學校收
之前ive 讀it, 做左幾年地盤想做下呀sir 收貨，抽秤下人
土木 機械 電機唔收
依家好迷茫

港專啦 雖然奶共
不過好似有錢就收

D師傅冇人性嫁 用到你盡好撚ON9

it hd想入civil mechan 大電
同自殺無分別

個陣我入行冇耐，好記得一切經歷，喺03年初已經開始，350都減。

電燈佬 = 用聽覺換$
水喉佬 = 用食慾換$
泥水佬 = 用脊腰換$
油漆佬 = 用肺部換$
鬥木佬 = 用雙手換$
搭棚佬 = 用條命換$

你打算放棄邊樣器官?

水喉工作環境好撚惡劣

後悔簡錯科，依家想返轉頭
grad 左後係I 字頭間公司做左幾年support engineer
發覺IT冇咩興趣，轉行做地盤仲開心

lm 18年dse唔合格，做緊廢青

Lm

數學得2

我都係想早入行早啲出師
圈子本來就細 唔番工都係摺屋企

所以我都唔介意學邊樣先
不過油漆興趣大啲

靠貼士應該都OK頂到過HD
大學就

隻手臂好撚攰

油漆佬除咗用肺，仲用眼、頸、手、腰去換錢，發夢好多同行出去食蛋，好多都話呼吸上唔太辛苦，因為本身吸嘢已經吸到入面五顏六色。

港專都唔明，要有相關既hd 先得

沙士做乜都死啦

所以都唔想麻煩人 自己報cic
期限既話都未真入去做過 唔知自己頂唔頂到
不過唔做裝修都唔知做咩好

後生果d好多都帶豬咀
老果D口罩都唔帶 好勇

巴打分享下 等我打定個底

冇HD就緊係難收啦
HD基本要有 保送貼士

其實做得油漆預咗周身都攰，批咗十年灰，有少少網球手。

我文科底咪冇機

老個批冇安全知識，個年代唔注重安全
依家我教靚仔都係死都要自己安全先，理得佢閪冧

D野唔輕囉 又冇冷氣 落地大玻璃D太陽曬埋來
仲要冇廁所 唔係做開運動都難頂嫁

我都明
但唔想搞返IT

見過D師兄平時ON99 做D有風險既野
仲安全過自己 估佢唔到

諗清楚先囉
通常第二至四份工
一做就做幾年

夜校重練囉 想回報都要付出

沙士都冇停過手睇你老細掂唔掂姐

我之前做工廈大lift井，有嗰師兄開大槍噴水油，連普通口罩都冇帶，佢話阻住佢食煙，你諗吓嗰井入面散唔到，入面係幾傷，我老閪帶住，冇豬都要揾普通口罩。

想搵到錢木〉泥水〉油
要做判頭

on9 維修保養就係

裝修市場一差就收皮

依樣真平時d 師傅師兄做野求期拿閪，但我一做危險野就吊我我反肚

做木佬 真心

你睇下做村屋嗰班，永遠只有做唔切沙士都做到仆街

不過一定要識人，外人入村自己諗

做廚房都係用時間手腳換錢
器官都係拎黎用既 物盡其用咁解啦

你去報啦，當識下d人，到時大家行家可以互相關照下

唔識人真係冇得玩

我都冇停過，不過減咗人工，嗰陣轉大樓做，好彩喺第一間裝修公司做嗰陣喺嗰盤識咗第二班，所以話門口好重要。

真係齊GEAR

保養維修， 本身我哋做緊油漆， 近年都轉埋，一砲接晒打砲磨嘢泥水油漆。

做三行真係識人緊要過識字，好多人手工差，甚至手腳差，但識老細多一樣有工開

叫佢省番半年沙紙 頂得住先算

做緊 成個裝修界都重藍 我日日單拖屌班死老野

我嗰班又唔係喎，多數黃

電燈佬就電燈佬，一樣都可以搵到食

咪FF 工程師啦 中學數都讀唔掂

連M1M2微積分既數都讀唔掂咪教壞人以為好易

真係以為精通加減乘除就pass拎牌咩

岩呀，之前個盤，老闆要cut 人，仆街，成日打機吹水d 擦鞋仔又唔cut,我日日堅砌就俾人cut

上網睇過其他師兄話依家啲木都係大陸做番黎
唔知係咪真

鬥木佬 泥水佬 電燈佬 個肺咪一樣打柴

報左啦 排到出年

咁你都要修口嫁 木佬有前途

聰明，讀書無撚用

真 但冇乜見鬥木佬係後生 個個都4 50歲

其實嗰制度又真係on99嘅，讀書叻就唔會做電，又要牌，麻鳩煩，個牌又難拎，分分鐘老細唔幫你簽就冇，浪費幾年時間

真係識做嘅老師傅(裝修)好多冇牌，但手工不知幾正，反而後生但有牌嗰d

識多幾樣野旁身 唔怕冇飯開
多謝巴打意見先

淨係學木都要2-3年

錯啦，我係一個安全既電燈啦
長期都戴住6200 ,界錯一定戴眼罩
係冇耳塞姐

以前乜都即場開料做，宜家冇囉，都係大陸訂返嚟再砌

自己懶姐
讀到書做教畜都好

大圈幫當道 工人收低價 判頭做爛事
成個建造業比班大圈仔攪彎哂

再搵下有冇人請雜工，做住先囉，不過呢期真係靜咗少少(同上年比)

讀書叻果d 入晒 醫科 律師 banker AO啦

又唔洗落地盤日曬雨淋

當然興趣一回事

工程師都可以好專，不過越黎越少

個個得過且過算

唔係架，你自己做返一頭半載，識返d 老闆師傅
,搞得好自己做判頭到時fatfat 過好多人架

咁我報堆cic個木班 邊班收先就學邊樣先

係，班友唔識做，勁多手尾要執

鏗哥都入到大學
IVE 有部份都入到大學
唔係冇可能睇你有冇心

都可以 跟住再出黎跑

工真係易學難精，我會間中跟師傅做下

識就識，但要快同靚真係好難

問題係你做得三行會唔會走返去讀書先

400蚊日係咪壓得太西利

宜家係咁架啦，根本執手尾先係最重要嘅一part

真係睇機遇~我咩都0識又冇DEERGE 冇學歷,做E&M野~長期睇3沙野，依家過埋澳門做~多野做到死，仲有香港黎緊會有個超大工程SPORT CITY ~話靜果D 應該係下層接觸唔到新資訊姐依家執野收工

唔好睇依d啦 好伏
做電後期搵到
不過起薪之類真係低

我3年前入行電燈仔學師800$

呢d屋村細鋪仔
你做工程都好過呢d

睇下做乜，如果真係行行企企，幫手搬下機買下料，500有得諗，450就真係見人見智，如果地方就腳都可以嘅，當學野，最多咪做幾日唔做

真係好多 搵食艱難 IVE D夜校爆晒位

佢地紋晒身 金毛

日頭屌晒老母 夜校好撚認真聽書

仲會互相討論 好友善

執撚死我
唔撚識睇圖，又唔問
又唔黎跟圖做，最後同其他範數撞哂，改到仆街
安全意識又冇

如果做泥水佬請問讀乜撚野，判多幾單野做仲好啦屌

你睇畢業生比例就知 工程同人口增長比算少嫁啦
BBQ果D就真係食得屎 8大都有開

以前無學歷個d 可以真係3行做過世
依家有讀過下書識諗緊都知做唔到過世
逼住讀

散工都咁低間公司有撚病

其實有心做三行冇問題，但宜家好多人真係唔捱得，d老屎忽真係講得冇錯架

當然我見過有𡃁仔肯學肯捱，做三幾年自己開始判少少野做

做呢類係咁，即係冷氣佬幫工，仲要唔係日日有工開

真係痴撚線
邊個會咁撚得閒成個月
望住間公司搵佢做幾日
仲要咁低人工

我做鋼佬, 用雙眼,個鼻同個肺換錢

所以見到巴打話白紙都可以開700我嚇一嚇

識人乜都得，當然落到場你做唔到野分分鐘老細扣鳩你人工

巴打做左哩行幾耐

巴打可以試下 係cic搵 中級技工合作培訓計劃
裡邊幫你白紙變中工 每個月都有不同公司不同工種既招募日

發現呢度好多人都係做大樓多

私人市場真係冇乜人做

長工就差唔多啦

500就HEA既 700應該都難頂嫁啦

佢個特色係先招聘後培訓 招募日會有僱主即場面試 請左先會進行培訓 培訓期仲有津貼 唔洗擔心冇食飯錢同車費

我試過請個白紙開650，見佢勤力，幾日後加到750

但講明要keep住，唔係就減人工

你估判頭好易做, 你要請返D 師傅真係做到野先得, 我識好多垃圾師傅做野手工差, 又HEA , 做一陣又打下機 , 4點就停手, 4點半開始抹身, 5點未夠走人, 做野又冇手尾, 阻撚住下家, 有D 懶到度尺求求其其做出黎條GAP 大過個西

地盤電燈白紙真係700日
靚仔都800
白紙真係返黎企下，扶下梯，第下餐生就一日
有次老闆搵住d cic 返黎既仲激心
搵佢幫手鑽下d 野，佢話唔落手架，我黎學野架

me too

做裝修判頭先慘到仆街啊，執尾執到你喊

有d判頭直頭尾數都唔要，唔執手尾走人

上裝修佬fb gp搵啦 讀條撚咩

如果係我就直接屌走佢，聽日唔撚使嚟開工

成日有人走數好搞笑

沒錯, 做裝修真係最慘果個, D 野全部見光, 個個收貨標準都唔同, 尺寸要拎到好準, D圖成日改, 改完又唔俾返個施工期你又要逼你起貨, 地盤做野又要俾錢買好多安全裝備, 但報價條數邊有包咁多呢D 安全工具, 以前用木梯都俾, 而家要用埋D 又重又大件又阻定既濕鳩梯

香港做裝修D 樓又細間, D 物料成日要搬左搬右, 垃圾都冇地方擺

今年第 6年

正常啦，做呢行，一定有俾人走數、拖糧、走糧

未試過唔好話自己做三行

好睇機遇嘅，我滿師前遇過好嘅師傅，一手一腳教你做，講解埋俾你聽呢件嘢嘅結構之類
遇過啲閪嘅，幫佢擔梯都嫌你阻地方
樂觀啲，呢個世界都有好多好人嘅

做緊鬥木,發覺鬥木根本就係雜工,乜都要識D
做左年幾,仲係靚仔,因為學得好雜,乜都要掂

AGREE

白紙入行500,依嫁700

所以地盤真係唔想做，好多規矩，私人市場我閂咗門點舞都得，特別油漆冇木梯點玩姐，下下搬張梯做野咩屌

最撚閪係d隔離左右成鳩日投訴

心諗：屌你老母你未試過裝修啊，最經典係條仆街投訴叫我地要閂晒d窗，屌你個閪咩，彩你都有味

仲有搭棚架做野，話跌d野落去整到佢d衫褲，屌你，大廈出撚晒通告架啦，使唔使開工咁你鐘仔同你講啊仆街

做木係咁架啦，其實我個人唔多鍾意做木，真係好鳩煩，一整錯咗就gg有排搞

試過做 地盤裝修
搬個石膏板 兩塊痴埋 大塊到搬唔到
去做工程好過

係 做錯野又冇得重做 斷到正一正

鬥木要好用腦,又要計數,真心難學加麻煩
我做緊果間仲要好嚴,最多只可以差1-2MM

正常唔會一個人搬兩件啦係咪啊石膏板又易爛，爛咗又要俾人屌

其實樣樣都要用腦，不過木真係唔錯得冇得重做

我做緊果間好ON9
寫字樓果妹妹仔成日伶錯數,好多落到來都錯數要重訂/即場改
最近有單係只係訂條鋼都要訂4次先岩數,當然係好多人錯而造成,有人伶錯數,廠出錯之類

第二日已經 要落玻璃綿
地盤裝修 並無想像中好做

如果度嘅人本身唔識做真係好on9架，最好係自己度自己做，錯咗冇得怨

有時做大都仲有得改，做細真係on99，上到去先發現唔啱嗰下真係屌出聲

好既收工睇睇先
多謝巴打

有得補獲既

睇下咩囉，好似校門嗰d，錯咗就仆街，係可以補救，但唔係個個客都收貨

訂過隻

唔落手點學野啊

我試過係元朗圍村做，仲要人手吊上二樓又重又驚爛

搬上搬落，車來車去，又冇咗人工，前後損失千幾兩千

不過價錢好嘅話都冇乜所謂嘅

好多人唔係咁嘅心態，大部分人係開工等放工

老豆裝修大判，除左2003年有三個月靜到仆街之外，年中無憂。

巴打自己判?
我就打工既,我地成日錯野,而個老細好似無所謂咁
依度個風氣就係用錢解決野,成日亂用公數買野

其實明知冇保障仲上網搵

勞工處都差唔多價都叫有地址

你地老細應該好好價錢，不過老實講，開客條數預咗做錯個條數，唔係真係蝕到仆街

我就咁睇應該搵唔小,上面送落來既野D料都好垃圾,得個樣
我諗老細都係照開返單俾個客,做開豪宅生意,我諗D客又唔會介意依D數

我開嘅話最少要係材料運費成本價嘅兩倍以上先叫有d錢賺，因為人工又貴到死

依行最貴既真係人工來,師傅就1500
其他D咩材料都好平

好似你咁做豪宅d料真係唔使靚，反正豪宅客通常一兩年又裝修過，個外表靚就得

咁巴打都好叻仔

我入左行3-4年，
打三沙工做過，科文又做過，
早幾個月先叫正式跑出黎判野，一單接一單

巴打可唔可以留TG

我都做左6年裝修, 想轉公司, 唔想留係一間公司太耐

豪宅客最唔缺就係錢，梗係用靚料啦，開高好多架

我懷疑我老細開高價但照俾垃圾料

真係繞幾多大個圈下
首先要返ive pt hd 2-3 年再駁返pt degree 2 年

冇得咁計 有D人中學都可以考到2X分會考
有D人5科都冇 毅力差距

新樓陸續有,舊樓要翻新,裝修點會冇得做

正常，除左料貴都好多原因
例如油漆，最靚係skk，但會推客用nippon抗甲，因為會溝油/底油用駱駝
係石料瓦仔會自己揀無得偷

我有個油漆師傅去照肺 , 醫生以為佢食煙搞到花哂

試過幫師傅落大廈地下總水錶房熄水掣 , 一開門見到勁多曱甴(濕臭房)硬住頭皮入去仲要搵返單位個水掣

玻璃佬 = fat fat

係cic讀緊油漆,批平d灰好撚難

慢慢學，當時我學咗出嚟，發現上大樓做，學院嗰套用唔到，一開始做學師，省足三個月沙紙，冬天嚟，收工洗身好撚high，嗰時我成日偷窺老師傅點樣批得咁快，啲明陰暗角點收得咁靚，返屋企自己買料喺自己間房試批，嗰陣手機未有拍片，我每日帶住筆記，見到佢哋有特別方法就抄低記住。有一日同睇場講可唔可以畀啲得位垃圾房頂我批，講咗幾日終於畀我做，慢慢就可以批樓梯，之後可以批埋房口。

其實我係嗰期天資最廢嗰個，入嗰間公司，啲師兄圍內賭錢打賭我最快走，最後佢哋話爆大冷，我覺得最重要有恆心，每次批都要留意每一個步驟，你現時學習中，可以慢慢嚟。

講咁易咩
個個都做判頭，邊個幫判頭打工?

其實可以共存，
我做左2年科文兼𡃁仔，就係學對客對bs果套同跟個全科師傅學野
果兩年都會判d小型維修裝修做

咁宜家批走廊後樓梯呢d係咪都係批粗野

粗極有限度，依家好多地方好嚴，要速度又要咁上下質素，有啲會要求批出嚟係唔駛點省大平面。

巴打排左幾耐先入班